msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: jupyterlab\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: jupyterlab\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 409874\n"
"X-Crowdin-Language: zh-TW\n"
"X-Crowdin-File: /[jupyterlab.language-packs] master/jupyterlab/locale/jupyterlab.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 48\n"
"Language-Team: Chinese Traditional\n"
"Language: zh_TW\n"
"PO-Revision-Date: 2021-07-07 22:06\n"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:30 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:30
msgid "Font Family"
msgstr "字體"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:31 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:31
msgctxt "schema"
msgid "The font family used to render markdown.\n"
"If `null`, value from current theme is used."
msgstr "用於 Markdown 的字體。\n"
"若為 null，將會使用當前主題的字體。"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:36 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:36
msgid "Font Size"
msgstr "字體大小"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:37 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:37
msgctxt "schema"
msgid "The size in pixel of the font used to render markdown.\n"
"If `null`, value from current theme is used."
msgstr "用於 Markdown 的字體大小（像素）。若為 null，則使用目前主題的字體大小。"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:4 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:4
msgctxt "schema"
msgid "Markdown Viewer"
msgstr "Markdown 預覽"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:42 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:42
msgid "Line Height"
msgstr "行高"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:43 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:43
msgctxt "schema"
msgid "The line height used to render markdown.\n"
"If `null`, value from current theme is used."
msgstr "用於 Markdown 的行高。若為 null，則使用目前主題的行高。"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:48 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:48
msgid "Line Width"
msgstr "行寬"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:49 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:49
msgctxt "schema"
msgid "The text line width expressed in CSS ch units.\n"
"If `null`, lines fit the viewport width."
msgstr ""

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:5 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Markdown viewer settings."
msgstr "Markdown 預覽設定"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:54 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:54
msgid "Hide Front Matter"
msgstr "隱藏 Front Matter"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:55 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:55
msgctxt "schema"
msgid "Whether to hide YAML front matter.\n"
"The YAML front matter must be placed at the top of the document,\n"
"started by a line of three dashes (---) and ended by a line of\n"
"three dashes (---) or three points (...)."
msgstr "是否隱藏 YAML front matter。\n"
"YAML front matter 須放置於文件開頭，且首行以三個破折號(---) 開始並以三個破折號(---) 或點(...) 作為末行結束。"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:60 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:60
msgid "Render Timeout"
msgstr "渲染逾時"

#: /examples/federated/md_package/./schema/plugin.json:61 /packages/markdownviewer-extension/schema/plugin.json:61
msgctxt "schema"
msgid "The render timeout in milliseconds."
msgstr "渲染逾時 (毫秒)"

#: /packages/application-extension/schema/main.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Application "
msgstr "應用程式 "

#: /packages/application-extension/schema/main.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Main JupyterLab application settings."
msgstr "JupyterLab 主選單設定。"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:0
msgctxt "schema"
msgid "Overrides for where to show sidebar items\n"
"e.g., {\"tab-manager\": \"right\"}"
msgstr ""

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Sidebar"
msgstr "側邊欄"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:4
msgctxt "schema"
msgid "Sidebar layout settings."
msgstr "側邊攔版面配置"

#: /packages/application-extension/schema/sidebar.json:8
msgid "Overrides"
msgstr "覆寫"

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:13
msgid "Modal Command Palette"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:14
msgctxt "schema"
msgid "Whether the command palette should be modal or in the left panel."
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Command Palette"
msgstr "命令面板"

#: /packages/apputils-extension/schema/palette.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Command palette settings."
msgstr "命令面板設定"

#: /packages/apputils-extension/schema/print.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Print"
msgstr "列印"

#: /packages/apputils-extension/schema/print.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Print settings."
msgstr "列印設定"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Theme"
msgstr "主題"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:4
msgctxt "schema"
msgid "Theme manager settings."
msgstr "主題管理員設定"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:45
msgid "Selected Theme"
msgstr "已選取的主題"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:46
msgctxt "schema"
msgid "Application-level visual styling theme"
msgstr "應用程式層級視覺風格主題"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:51
msgid "Scrollbar Theming"
msgstr "捲軸主題"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:52
msgctxt "schema"
msgid "Enable/disable styling of the application scrollbars"
msgstr ""

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:56
msgid "Theme CSS Overrides"
msgstr "主題 CSS 覆寫設定"

#: /packages/apputils-extension/schema/themes.json:57
msgctxt "schema"
msgid "Override theme CSS variables by setting key-value pairs here"
msgstr "在此設定鍵值對 (key-value pairs) 以覆寫主題 CSS"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:10
msgctxt "schema"
msgid "Configures the keymap to use"
msgstr "自訂作用中快捷鍵"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:15 /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:52 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:246
msgid "Theme"
msgstr "主題"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:16
msgctxt "schema"
msgid "CSS file defining the corresponding\n"
".cm-s-[name] styles is loaded"
msgstr ""

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:21
msgid "Scroll behavior"
msgstr "捲動效果"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:22
msgctxt "schema"
msgid "Whether to scroll past the end of text document"
msgstr ""

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:27
msgid "Style Active Line"
msgstr ""

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:28
msgctxt "schema"
msgid "Value is boolean, or { nonEmpty: boolean }"
msgstr ""

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:33
msgid "Style Selected Text"
msgstr ""

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:34
msgctxt "schema"
msgid "Value is boolean"
msgstr "參數為布林值"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:39
msgid "Selection Pointer"
msgstr "所選指標"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:4
msgctxt "schema"
msgid "CodeMirror"
msgstr "CodeMirror"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:40
msgctxt "schema"
msgid "Value is boolean or string, e.g. 'pointer'"
msgstr "值是布林或字串(如：指標)"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:45
msgid "Ctrl-C"
msgstr "Ctrl+C"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:46
msgctxt "schema"
msgid "When enabled, which is the default, doing copy or cut when there is no selection will copy or cut the whole lines that have cursors on them."
msgstr "當啟用時(預設值)，在沒有所選內容時進行複製或剪下，將會複製或剪下游標所在的完整行。"

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Text editor settings for all CodeMirror editors."
msgstr ""

#: /packages/codemirror-extension/schema/commands.json:9
msgid "Key Map"
msgstr "快捷鍵"

#: /packages/completer-extension/schema/consoles.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Console Completer"
msgstr "主控台自動完成"

#: /packages/completer-extension/schema/consoles.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Console completer settings."
msgstr "主控台自動完成的設定。"

#: /packages/completer-extension/schema/files.json:2
msgctxt "schema"
msgid "File Editor Completer"
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/files.json:3
msgctxt "schema"
msgid "File editor completer settings."
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/notebooks.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Completer"
msgstr ""

#: /packages/completer-extension/schema/notebooks.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Notebook completer settings."
msgstr ""

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Code Console"
msgstr "程式碼主控台"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Code Console settings."
msgstr "程式碼主控台設定。"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:35
msgid "Interaction mode"
msgstr "互動模式"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:36
msgctxt "schema"
msgid "Whether the console interaction mimics the notebook\n"
"or terminal keyboard shortcuts."
msgstr "主控台的互動方式是否模仿 Notebook 或是終端機的鍵盤快速鍵。"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:42 packages/console-extension/src/foreign.ts:85
msgid "Show All Kernel Activity"
msgstr "顯示所有核心活動"

#: /packages/console-extension/schema/tracker.json:43
msgctxt "schema"
msgid "Whether the console defaults to showing all\n"
"kernel activity or just kernel activity originating from itself."
msgstr "主控台預設是要顯示所有核心活動，還是只顯示自身產生的核心活動。"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Debugger settings"
msgstr "偵錯設定"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:34
msgid "Variable filter"
msgstr "變數篩選"

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:35
msgctxt "schema"
msgid "Variables to filter out in the tree and table viewers"
msgstr ""

#: /packages/debugger-extension/schema/main.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Debugger"
msgstr "除錯器"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:22 packages/docmanager-extension/src/index.ts:693
msgid "Autosave Documents"
msgstr "自動儲存文件"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:23
msgctxt "schema"
msgid "Whether to autosave documents"
msgstr "是否自動儲存文件"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:28
msgid "Autosave Interval"
msgstr "自動儲存間隔"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:29
msgctxt "schema"
msgid "Length of save interval in seconds"
msgstr ""

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Document Manager settings."
msgstr "文件管理器設定"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:34
msgid "Default Viewers"
msgstr "預設瀏覽器"

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:36
msgctxt "schema"
msgid "Overrides for the default viewers for file types"
msgstr ""

#: /packages/docmanager-extension/schema/plugin.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Document Manager"
msgstr "文件管理"

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Document Search"
msgstr "文件搜尋"

#: /packages/documentsearch-extension/schema/plugin.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Document search plugin."
msgstr "文件搜尋外掛"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:14
msgid "Disclaimed Status"
msgstr "免責聲明狀態"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:15
msgctxt "schema"
msgid "Whether the user understand that extensions managed through this interface run arbitrary code that may be dangerous"
msgstr "使用者是否了解由此介面管理的擴充套件能執行任意程式碼且可能造成危險"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:4
msgctxt "schema"
msgid "Extension Manager"
msgstr "附加元件管理員"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Extension manager settings."
msgstr "附加元件管理員設定"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:8
msgid "Enabled Status"
msgstr "啟用狀態"

#: /packages/extensionmanager-extension/schema/plugin.json:9
msgctxt "schema"
msgid "Enables extension manager (requires Node.js/npm).\n"
"WARNING: installing untrusted extensions may be unsafe."
msgstr "啟用附加元件管理員 (需要 Node.js/npm)。注意：安裝未受信任的附加元件存在一定風險。"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:21
msgid "Navigate to current directory"
msgstr "導航到當前目錄"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:22
msgctxt "schema"
msgid "Whether to automatically navigate to a document's current directory"
msgstr "是否自動導航到文件所在目錄"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:27
msgid "Filter on file name with a fuzzy search"
msgstr "以檔名篩選時使用模糊搜尋"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:28
msgctxt "schema"
msgid "Whether to apply fuzzy algorithm while filtering on file names"
msgstr ""

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:4
msgctxt "schema"
msgid "File Browser"
msgstr "檔案瀏覽器"

#: /packages/filebrowser-extension/schema/browser.json:5
msgctxt "schema"
msgid "File Browser settings."
msgstr "瀏覽器設定"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:4
msgctxt "schema"
msgid "Text Editor"
msgstr "文件編輯器"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Text editor settings."
msgstr "文件編輯器設定"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:61
msgid "Editor Configuration"
msgstr "編輯器設定"

#: /packages/fileeditor-extension/schema/plugin.json:62
msgctxt "schema"
msgid "The configuration for all text editors.\n"
"If `fontFamily`, `fontSize` or `lineHeight` are `null`,\n"
"values from current theme are used."
msgstr "通用文字編輯器設定。如果字體、字型大小或行高沒有定義，會採用現在主題裡的設定。"

#: /packages/imageviewer-extension/schema/plugin.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Image Viewer"
msgstr "圖片檢視器"

#: /packages/imageviewer-extension/schema/plugin.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Image viewer settings."
msgstr "圖片檢視器設定"

#: /packages/inspector-extension/schema/inspector.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Inspector"
msgstr ""

#: /packages/inspector-extension/schema/inspector.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Inspector settings."
msgstr ""

#: /packages/launcher-extension/schema/plugin.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Launcher"
msgstr "啟動"

#: /packages/launcher-extension/schema/plugin.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Launcher settings."
msgstr "啟動設定"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:10
msgctxt "schema"
msgid "Maximum number of log entries to store in memory"
msgstr ""

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:15
msgid "Status Bar Item flash"
msgstr ""

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:16
msgctxt "schema"
msgid "Whether to flash on new log message or not"
msgstr ""

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:4
msgctxt "schema"
msgid "Log Console"
msgstr "日誌主控台"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Log Console settings."
msgstr "日誌主控台設定"

#: /packages/logconsole-extension/schema/plugin.json:9
msgid "Log entry count limit"
msgstr ""

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Main Menu"
msgstr "主功能表"

#: /packages/mainmenu-extension/schema/plugin.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Main JupyterLab menu settings."
msgstr "JupyterLab 主選單設定。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:221
msgctxt "schema"
msgid "Notebook"
msgstr "Notebook"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:222
msgctxt "schema"
msgid "Notebook settings."
msgstr "Notebook 設定。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:281
msgid "Code Cell Configuration"
msgstr "程式碼儲存格設置"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:282
msgctxt "schema"
msgid "The configuration for all code cells."
msgstr "所有程式碼儲存格的設置。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:302
msgid "Default cell type"
msgstr "預設儲存格類型"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:303
msgctxt "schema"
msgid "The default type (markdown, code, or raw) for new cells"
msgstr "預設的新儲存格格式 (Markdown、程式碼或原生文字)"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:309
msgid "Shut down kernel"
msgstr "關閉核心"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:310
msgctxt "schema"
msgid "Whether to shut down or not the kernel when closing a notebook."
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:315
msgid "Markdown Cell Configuration"
msgstr "Markdown 儲存格設置"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:316
msgctxt "schema"
msgid "The configuration for all markdown cells."
msgstr "所有 markdown 區塊的配置。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:336
msgid "Raw Cell Configuration"
msgstr "原生儲存格設置"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:337
msgctxt "schema"
msgid "The configuration for all raw cells."
msgstr "所有原生儲存格的設置。"

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:357
msgid "Scroll past last cell"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:358
msgctxt "schema"
msgid "Whether to be able to scroll so the last cell is at the top of the panel"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:363
msgid "Recording timing"
msgstr ""

#: /packages/notebook-extension/schema/tracker.json:364
msgctxt "schema"
msgid "Should timing data be recorded in cell metadata"
msgstr ""

#: /packages/settingeditor-extension/schema/plugin.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Setting Editor"
msgstr "設定編輯器"

#: /packages/settingeditor-extension/schema/plugin.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Setting editor settings."
msgstr "設定編輯器設定"

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:11
msgctxt "schema"
msgid "The list of keyboard shortcuts."
msgstr "快速鍵列表。"

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "快速鍵"

#: /packages/shortcuts-extension/schema/shortcuts.json:6
msgctxt "schema"
msgid "Keyboard shortcut settings."
msgstr "快速鍵設定"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:10
msgctxt "schema"
msgid "Whether to show status bar or not"
msgstr "是否顯示狀態列"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:4
msgctxt "schema"
msgid "Status Bar"
msgstr "狀態列"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Status Bar settings."
msgstr "狀態列設定"

#: /packages/statusbar-extension/schema/plugin.json:9
msgid "Status Bar Visibility"
msgstr "狀態列可見度"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:34
msgid "Font family"
msgstr "字體"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:35
msgctxt "schema"
msgid "The font family used to render text."
msgstr "渲染文字之字型"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:4
msgctxt "schema"
msgid "Terminal"
msgstr "終端介面"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:40
msgid "Font size"
msgstr "字體大小"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:41
msgctxt "schema"
msgid "The font size used to render text."
msgstr "渲染文字之字型大小"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:46
msgid "Line height"
msgstr "行高"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:47
msgctxt "schema"
msgid "The line height used to render text."
msgstr "渲染文字之行高"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Terminal settings."
msgstr "終端介面設定"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:53
msgctxt "schema"
msgid "The theme for the terminal."
msgstr "終端介面的主題。"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:58
msgid "Screen Reader Mode"
msgstr ""

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:59
msgctxt "schema"
msgid "Add accessibility elements for use with screen readers."
msgstr ""

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:64
msgid "Scrollback Buffer"
msgstr ""

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:65
msgctxt "schema"
msgid "The amount of scrollback beyond initial viewport"
msgstr ""

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:70
msgid "Shut down on close"
msgstr "關閉時結束"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:71
msgctxt "schema"
msgid "Shut down the session when closing the terminal."
msgstr ""

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:76
msgid "Paste with Ctrl+V"
msgstr "Ctrl+V 貼上"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:77
msgctxt "schema"
msgid "Enable pasting with Ctrl+V.  This can be disabled to use Ctrl+V in the vi editor, for instance.  This setting has no effect on macOS, where Cmd+V is available"
msgstr "啟用 Ctrl+V 貼上。舉例來說，當使用 vi 編輯器時這可能被禁用。這個設定在 macOS 上沒有作用，取而代之的是 Cmd+V"

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:82
msgid "Treat option as meta key on macOS"
msgstr ""

#: /packages/terminal-extension/schema/plugin.json:83
msgctxt "schema"
msgid "Option key on macOS can be used as meta key. This enables to use shortcuts such as option + f to move cursor forward one word"
msgstr ""

#: /packages/tooltip-extension/schema/consoles.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Console Tooltips"
msgstr "主控台提示框"

#: /packages/tooltip-extension/schema/consoles.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Console tooltip settings."
msgstr "主控台提示框的設定。"

#: /packages/tooltip-extension/schema/files.json:2
msgctxt "schema"
msgid "File Editor Tooltips"
msgstr "檔案編輯器提示框"

#: /packages/tooltip-extension/schema/files.json:3
msgctxt "schema"
msgid "File editor tooltip settings."
msgstr ""

#: /packages/tooltip-extension/schema/notebooks.json:2
msgctxt "schema"
msgid "Notebook Tooltips"
msgstr "筆記本提示框"

#: /packages/tooltip-extension/schema/notebooks.json:3
msgctxt "schema"
msgid "Notebook tooltip settings."
msgstr "筆記本提示框設定"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:10
msgid "Language locale"
msgstr "語言/在地化"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:11
msgctxt "schema"
msgid "Set the interface display language. Examples: 'es_CO', 'fr'."
msgstr ""

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:16
msgid "Localized strings prefix"
msgstr ""

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:17
msgctxt "schema"
msgid "Add a prefix to localized strings."
msgstr ""

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:22
msgid "Display localized strings prefix"
msgstr ""

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:23
msgctxt "schema"
msgid "Display the `stringsPrefix` on localized strings."
msgstr ""

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:4
msgctxt "schema"
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: /packages/translation-extension/schema/plugin.json:5
msgctxt "schema"
msgid "Language settings."
msgstr "語言設定。"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:147
msgid "Error Registering Plugins"
msgstr "註冊附加元件時發生錯誤"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:194 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:31
msgid "Build Complete"
msgstr "編譯完成"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:197 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:34
msgid "Build successfully completed, reload page?"
msgstr "編譯成功，要重新載入頁面嗎？"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:199 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:36
msgid "You will lose any unsaved changes."
msgstr "您所有未儲存的變更將會消失。"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:204 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:41
msgid "Reload Without Saving"
msgstr "重新載入而不儲存"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:207 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:44
msgid "Save and Reload"
msgstr "儲存並重新載入"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:220 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:57
msgid "Save Failed"
msgstr "儲存失敗"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:229 packages/extensionmanager/src/build-helper.tsx:67
msgid "Build Failed"
msgstr "編譯失敗"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:247
msgid "JupyterLab build is suggested:"
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.tsx:254
msgid "Build Recommended"
msgstr "建議重新編譯"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:258
msgid "Build"
msgstr "編譯"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:264
msgid "Are you sure you want to exit JupyterLab?\n\n"
"Any unsaved changes will be lost."
msgstr "是否確定要離開 JupyterLab？未儲存的變更將遺失。"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:426
msgid "The path: %1 was not found. JupyterLab redirected to: %2"
msgstr "路徑： %1 不存在。 JupyterLab 將重新導向至： %2"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:435
msgid "Path Not Found"
msgstr "找不到路徑"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:521
msgid "Switch Sidebar Side"
msgstr "切換側邊欄方向"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:568 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:218 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:222 packages/documentsearch-extension/src/index.ts:226 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:270 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:218 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:222 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:233 packages/statusbar-extension/src/index.ts:89
msgid "Main Area"
msgstr "主要區域"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:572
msgid "Shift+Right Click for Browser Menu"
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.tsx:662
msgid "Activate Next Tab"
msgstr "切換至下一個分頁"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:669
msgid "Activate Previous Tab"
msgstr "切換至前一個分頁"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:676
msgid "Activate Next Tab Bar"
msgstr "切換至下一個分頁"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:683
msgid "Activate Previous Tab Bar"
msgstr "切換至前一個分頁"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:696
msgid "Close Tab"
msgstr "關閉分頁"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:715
msgid "Close All Tabs"
msgstr "關閉所有分頁"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:722
msgid "Close All Other Tabs"
msgstr "關閉所有其他分頁"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:747
msgid "Close Tabs to Right"
msgstr "關閉右側標籤"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:765
msgid "Show Left Sidebar"
msgstr "顯示左側側邊欄"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:781
msgid "Show Right Sidebar"
msgstr "顯示右側側邊欄"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:797
msgid "Presentation Mode"
msgstr "簡報模式"

#: packages/application-extension/src/index.tsx:821 packages/statusbar-extension/src/index.ts:379
msgid "Simple Interface"
msgstr ""

#: packages/application-extension/src/index.tsx:935
msgid "Property Inspector"
msgstr ""

#: packages/application/src/connectionlost.ts:22
msgid "Server Connection Error"
msgstr "連線到伺服器時發生錯誤"

#: packages/application/src/connectionlost.ts:23
msgid "A connection to the Jupyter server could not be established.\n"
"JupyterLab will continue trying to reconnect.\n"
"Check your network connection or Jupyter server configuration.\n"
msgstr "無法確認與Jupyter server連線的狀態。\n"
"JupyterLab會持續嘗試重新連線。\n"
"檢查您的網路連線或Jupyter server配置。\n"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:212
msgid "Loading..."
msgstr "載入中..."

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:213
msgid "The loading screen is taking a long time. \n"
"Would you like to clear the workspace or keep waiting?"
msgstr "載入畫面耗費大量時間。\n"
"是否清除工作區或持續等待?"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:216
msgid "Keep Waiting"
msgstr "持續等待"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:217
msgid "Clear Workspace"
msgstr "清除工作區"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:282
msgid "Print..."
msgstr "列印..."

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:407
msgid "Reset Application State"
msgstr "重設應用狀態"

#: packages/apputils-extension/src/index.ts:504
msgid "Run First Enabled Command"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:145
msgid "Commands (%1)"
msgstr "命令 (%1)"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:147 packages/apputils-extension/src/palette.ts:212
msgid "Commands"
msgstr "命令"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:163
msgid "Activate Command Palette"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:166 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:744
msgid "SEARCH"
msgstr "搜尋"

#: packages/apputils-extension/src/palette.ts:50
msgid "Command Palette"
msgstr "命令面板"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:110
msgid "Theme Scrollbars"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:117
msgid "waiting for fonts"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:165
msgid "JupyterLab Theme"
msgstr "JupyterLab 主題"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:186 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:262
msgid "Increase Code Font Size"
msgstr "放大程式碼字型"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:193 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:270
msgid "Decrease Code Font Size"
msgstr "縮小程式碼字型"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:203 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:279
msgid "Increase Content Font Size"
msgstr "放大內容字型"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:210 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:287
msgid "Decrease Content Font Size"
msgstr "縮小內容字型"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:220 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:296
msgid "Increase UI Font Size"
msgstr "放大UI字型"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:227 packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:304
msgid "Decrease UI Font Size"
msgstr "縮小UI字型"

#: packages/apputils-extension/src/themesplugins.ts:96
msgid "Use Theme: %1"
msgstr "使用主題：%1"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:105
msgid "Save Current Workspace"
msgstr "儲存當前工作區"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:213
msgid "Workspace loader"
msgstr ""

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:286 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:292 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:378 packages/docregistry/src/context.ts:879 packages/docregistry/src/context.ts:886
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:288 packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:91
msgid "Save Current Workspace As..."
msgstr "儲存當前工作區為..."

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:290 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1204 packages/docmanager-extension/src/index.ts:523 packages/docmanager-extension/src/index.ts:573 packages/docmanager-extension/src/index.ts:813 packages/docmanager/src/dialogs.ts:118 packages/docmanager/src/dialogs.ts:58 packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:384 packages/extensionmanager/src/companions.tsx:218 packages/filebrowser/src/listing.ts:422 packages/filebrowser/src/model.ts:451 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:83 packages/notebook/src/actions.tsx:1413 packages/running/src/index.tsx:238 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:148 packages/translation-extension/src/index.ts:144
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: packages/apputils-extension/src/workspacesplugin.ts:74
msgid "JupyterLab workspace File"
msgstr "JupyterLab 工作區檔案"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1205 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1206 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1226 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1590 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:488 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:489 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:509 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:518 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:544 packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:669
msgid "No Kernel"
msgstr "沒有核心"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1210 packages/filebrowser/src/opendialog.ts:85
msgid "Select"
msgstr "選擇"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1214
msgid "Select Kernel"
msgstr "選擇核心"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1270
msgid "Restart Kernel?"
msgstr "要重新啟動核心嗎"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1271
msgid "Do you want to restart the current kernel? All variables will be lost."
msgstr "是否要重啟當前核心? 所有變數將遺失。"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1325
msgid "Select kernel for:"
msgstr ""

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1459
msgid "Start Preferred Kernel"
msgstr "執行偏好核心"

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1474
msgid "Start Other Kernel"
msgstr ""

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1523
msgid "Use Kernel from Preferred Session"
msgstr ""

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1538
msgid "Use Kernel from Other Session"
msgstr ""

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1612
msgid "Path:"
msgstr "路徑："

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1613
msgid "Name:"
msgstr "名稱："

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1614
msgid "Kernel Name:"
msgstr "核心名稱："

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:1615
msgid "Kernel Id:"
msgstr "核心 Id："

#: packages/apputils/src/sessioncontext.tsx:953
msgid "Error Starting Kernel"
msgstr "啟動核心時發生錯誤"

#: packages/apputils/src/thememanager.ts:371
msgid "Neither theme %1 nor default %2 loaded."
msgstr "主題 %1 和預設 %2 皆未載入"

#: packages/apputils/src/thememanager.ts:448
msgid "Error Loading Theme"
msgstr "載入主題時發生錯誤"

#: packages/apputils/src/thememanager.ts:450 packages/docmanager-extension/src/index.ts:684 packages/extensionmanager/src/companions.tsx:220 packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:41 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:356 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:357
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: packages/apputils/src/toolbar.tsx:386
msgid "Interrupt the kernel"
msgstr "中斷核心"

#: packages/apputils/src/toolbar.tsx:408
msgid "Restart the kernel"
msgstr "重新啟動核心"

#: packages/apputils/src/toolbar.tsx:746
msgid "Switch kernel"
msgstr "切換核心"

#: packages/apputils/src/toolbar.tsx:786
msgid "Kernel %1"
msgstr "核心 %1"

#: packages/celltags/src/addwidget.ts:159 packages/celltags/src/addwidget.ts:31
msgid "Add Tag"
msgstr "新增標籤"

#: packages/celltags/src/tool.ts:198
msgid "Cell Tags"
msgstr ""

#: packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:313 packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:80
msgid "No data!"
msgstr "沒有資料！"

#: packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:60
msgid "Revert changes to data"
msgstr ""

#: packages/codeeditor/src/jsoneditor.ts:65
msgid "Commit changes to data"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:305
msgid "Text Editor Theme"
msgstr "文件編輯器主題"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:306
msgid "Text Editor Key Map"
msgstr "文字編輯器快捷鍵"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:307
msgid "Text Editor Syntax Highlighting"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:312
msgid "codemirror"
msgstr "codemirror"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:332
msgid "Sublime Text"
msgstr "Sublime Text"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:346
msgid "Find..."
msgstr "尋找..."

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:359
msgid "Go to Line..."
msgstr "跳至行號..."

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:415
msgid "jupyter"
msgstr "jupyter"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:416 packages/codemirror-extension/src/index.ts:439 packages/docregistry/src/registry.ts:1261
msgid "default"
msgstr "預設"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:417
msgid "abcdef"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:418
msgid "base16-dark"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:419
msgid "base16-light"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:420
msgid "hopscotch"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:421
msgid "material"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:422
msgid "mbo"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:423
msgid "mdn-like"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:424
msgid "seti"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:425
msgid "solarized dark"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:426
msgid "solarized light"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:427
msgid "the-matrix"
msgstr ""

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:428
msgid "xq-light"
msgstr "xq-light"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:429
msgid "zenburn"
msgstr "zenburn"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:440
msgid "sublime"
msgstr "sublime"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:441
msgid "vim"
msgstr "vim"

#: packages/codemirror-extension/src/index.ts:442
msgid "emacs"
msgstr "emacs"

#: packages/codemirror/src/editor.ts:1079
msgid "Code Editor out of Sync"
msgstr "程式編輯器尚未同步"

#: packages/codemirror/src/editor.ts:1080
msgid "Please open your browser JavaScript console for bug report instructions"
msgstr "請開啟您的瀏覽器 JavaScript 主控台以查閱如何回報錯誤的步驟"

#: packages/codemirror/src/syntaxstatus.tsx:75
msgid "Change text editor syntax highlighting"
msgstr ""

#: packages/console-extension/src/foreign.ts:71 packages/console-extension/src/index.ts:170 packages/console-extension/src/index.ts:222 packages/console-extension/src/index.ts:380 packages/console/src/panel.ts:333 packages/launcher/src/index.tsx:159 packages/launcher/src/index.tsx:164
msgid "Console"
msgstr "主控台"

#: packages/console-extension/src/index.ts:369
msgid "New Console"
msgstr "新增主控台"

#: packages/console-extension/src/index.ts:404
msgid "Clear Console Cells"
msgstr "清楚主控台的儲存格"

#: packages/console-extension/src/index.ts:416
msgid "Run Cell (unforced)"
msgstr "執行儲存格 (非強制)"

#: packages/console-extension/src/index.ts:428
msgid "Run Cell (forced)"
msgstr "執行儲存格 (強制)"

#: packages/console-extension/src/index.ts:440
msgid "Insert Line Break"
msgstr "插入換行標記"

#: packages/console-extension/src/index.ts:452
msgid "Replace Selection in Console"
msgstr ""

#: packages/console-extension/src/index.ts:465 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:516 packages/notebook-extension/src/index.ts:1381
msgid "Interrupt Kernel"
msgstr "中止核心"

#: packages/console-extension/src/index.ts:480 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:536 packages/notebook-extension/src/index.ts:1212
msgid "Restart Kernel…"
msgstr "重新啟動核心"

#: packages/console-extension/src/index.ts:495
msgid "Close and Shut Down…"
msgstr ""

#: packages/console-extension/src/index.ts:502
msgid "Shut down the console?"
msgstr "關閉主控台？"

#: packages/console-extension/src/index.ts:503 packages/console-extension/src/index.ts:585 packages/notebook-extension/src/index.ts:1235 packages/notebook-extension/src/index.ts:2154
msgid "Are you sure you want to close \"%1\"?"
msgstr "您確定要關閉\"%1\"嗎？"

#: packages/console-extension/src/index.ts:543 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:571 packages/notebook-extension/src/index.ts:1706
msgid "Change Kernel…"
msgstr "更改核心..."

#: packages/console-extension/src/index.ts:581
msgid "Shutdown Console"
msgstr "關閉主控台"

#: packages/console-extension/src/index.ts:584
msgid "Shut down the Console?"
msgstr "關閉主控台？"

#: packages/console-extension/src/index.ts:606
msgid "Restart Kernel and Clear Console"
msgstr "重新啟動核心並清空主控台"

#: packages/console-extension/src/index.ts:637
msgid "Run Cell"
msgstr "執行儲存格"

#: packages/console-extension/src/index.ts:644
msgid "Clear Console Cell"
msgstr "清空主控台儲存格"

#: packages/console-extension/src/index.ts:657
msgid "Execute with Shift+Enter"
msgstr "使用 Shift+Enter 執行"

#: packages/console-extension/src/index.ts:658
msgid "Execute with Enter"
msgstr "使用 Enter 執行"

#: packages/console-extension/src/index.ts:680
msgid "Console Run Keystroke"
msgstr ""

#: packages/console/src/panel.ts:316
msgid "Name: %1\n"
msgstr "名稱：%1\n"

#: packages/console/src/panel.ts:317
msgid "Directory: %1\n"
msgstr "目錄: %1\n"

#: packages/console/src/panel.ts:318
msgid "Kernel: %1"
msgstr "核心：%1"

#: packages/console/src/panel.ts:321
msgid "\n"
"Connected: %1"
msgstr ""

#: packages/console/src/panel.ts:328
msgid "\n"
"Last Execution: %1"
msgstr "\n"
"上次執行: %1"

#: packages/console/src/panel.ts:69
msgid "Console %1"
msgstr "主控台 %1"

#: packages/csvviewer-extension/src/index.ts:83
msgid "Go to Line"
msgstr "跳至行號"

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:128
msgid "tab"
msgstr "分頁"

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:129
msgid "pipe"
msgstr ""

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:130
msgid "hash"
msgstr "雜湊"

#: packages/csvviewer/src/toolbar.ts:136
msgid "Delimiter: "
msgstr ""

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:294 packages/debugger-extension/src/index.ts:295
msgid "Inspect Variable"
msgstr ""

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:439 packages/debugger-extension/src/index.ts:440
msgid "Continue"
msgstr "繼續"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:452 packages/debugger-extension/src/index.ts:453
msgid "Terminate"
msgstr "終止"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:465 packages/debugger-extension/src/index.ts:466
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:477 packages/debugger-extension/src/index.ts:478
msgid "Step In"
msgstr "逐步執行"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:489 packages/debugger-extension/src/index.ts:490
msgid "Step Out"
msgstr "跳離函式"

#: packages/debugger-extension/src/index.ts:518
msgid "Debugger"
msgstr "除錯器"

#: packages/debugger/src/handler.ts:54 packages/debugger/src/handler.ts:80
msgid "Enable / Disable Debugger"
msgstr "啟用/停用除錯器"

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/header.ts:23
msgid "Breakpoints"
msgstr "中斷點"

#: packages/debugger/src/panels/breakpoints/index.ts:45
msgid "Remove All Breakpoints"
msgstr "移除所有中斷點"

#: packages/debugger/src/panels/callstack/header.ts:23
msgid "Callstack"
msgstr "呼叫堆疊"

#: packages/debugger/src/panels/sources/header.tsx:32
msgid "Source"
msgstr "來源"

#: packages/debugger/src/panels/sources/index.ts:48
msgid "Open in the Main Area"
msgstr "在主區域中開啟"

#: packages/debugger/src/panels/variables/header.ts:23
msgid "Variables"
msgstr "變數"

#: packages/debugger/src/panels/variables/index.ts:73
msgid "Tree View"
msgstr ""

#: packages/debugger/src/panels/variables/index.ts:80
msgid "Table View"
msgstr ""

#: packages/debugger/src/panels/variables/scope.tsx:53
msgid "Scope"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:235
msgid "Overrides for the default viewers for file types.\n"
"Specify a mapping from file type name to document viewer name, for example:\n\n"
"defaultViewers: {\n"
"  markdown: \"Markdown Preview\"\n"
"}\n\n"
"If you specify non-existent file types or viewers, or if a viewer cannot\n"
"open a given file type, the override will not function.\n\n"
"Available viewers:\n"
"%1\n\n"
"Available file types:\n"
"%2"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:393 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:636 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:921 packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:136
msgid "File Operations"
msgstr "檔案操作"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:434 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:409
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:490 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:703
msgid "Open in New Browser Tab"
msgstr "在新分頁中開啟"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:495 packages/docmanager-extension/src/index.ts:517
msgid "Reload %1 from Disk"
msgstr "從硬碟上重新載入 %1"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:499
msgid "Reload contents from disk"
msgstr "從硬碟重新載入內容"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:510
msgid "Cannot Reload"
msgstr "無法重新載入"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:511 packages/docmanager-extension/src/index.ts:556 packages/docmanager-extension/src/index.ts:602 packages/docmanager-extension/src/index.ts:663 packages/docmanager-extension/src/index.ts:683
msgid "No context found for current widget!"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:512 packages/docmanager-extension/src/index.ts:557 packages/docmanager-extension/src/index.ts:603 packages/docmanager-extension/src/index.ts:610 packages/docmanager-extension/src/index.ts:664 packages/notebook/src/actions.tsx:1405 packages/notebook/src/actions.tsx:1414 packages/notebook/src/actions.tsx:1604 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:69 packages/notebook/src/model.ts:295 packages/notebook/src/panel.ts:208 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:149 packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:271 packages/translation-extension/src/index.ts:145
msgid "Ok"
msgstr "確定"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:518
msgid "Are you sure you want to reload the %1 from the disk?"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:524
msgid "Reload"
msgstr "重新載入"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:541
msgid "Revert %1 to Checkpoint"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:545
msgid "Revert contents to previous checkpoint"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:555
msgid "Cannot Revert"
msgstr "無法復原"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:570
msgid "Revert %1 to checkpoint"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:574 packages/docregistry/src/context.ts:720 packages/docregistry/src/context.ts:736
msgid "Revert"
msgstr "復原"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:592
msgid "Save %1"
msgstr "儲存 %1"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:593
msgid "Save and create checkpoint"
msgstr "儲存並建立檢查點"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:601 packages/docmanager-extension/src/index.ts:608 packages/docmanager-extension/src/index.ts:662 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:67
msgid "Cannot Save"
msgstr "無法儲存"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:609 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:68
msgid "Document is read-only"
msgstr "文件是唯讀的"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:629
msgid "Save All"
msgstr "全部儲存"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:630
msgid "Save all open documents"
msgstr "儲存所有開啟的文件"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:653
msgid "Save %1 As…"
msgstr "另存 %1 為…"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:654
msgid "Save with new path"
msgstr "使用新路徑儲存"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:673 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:529
msgid "Download"
msgstr "下載"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:674
msgid "Download the file to your computer"
msgstr "下載檔案到您的電腦"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:682
msgid "Cannot Download"
msgstr "無法下載"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:767
msgid "New View for %1"
msgstr ""

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:787
msgid "Rename %1…"
msgstr "重新命名 %1"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:800
msgid "Delete %1"
msgstr "删除 %1"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:810 packages/docmanager-extension/src/index.ts:814 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:491 packages/filebrowser/src/listing.ts:419 packages/filebrowser/src/listing.ts:423
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:811
msgid "Are you sure you want to delete %1"
msgstr "確定要刪除 %1？"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:828
msgid "Show in File Browser"
msgstr "在檔案總管中顯示"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:915
msgid "Are you sure you want to revert the %1 to the latest checkpoint? "
msgstr "確定要還原 %1 至最新的檢查點? "

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:921
msgid "This cannot be undone."
msgstr "此操作將不能被復原。"

#: packages/docmanager-extension/src/index.ts:928
msgid "The checkpoint was last updated at: "
msgstr "檢查點最後更新於： "

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:115
msgid "Overwrite file?"
msgstr "覆蓋檔案?"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:116
msgid "\"%1\" already exists, overwrite?"
msgstr "\"%1\" 檔案已經存在，要覆寫嗎？"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:119 packages/docregistry/src/context.ts:722 packages/docregistry/src/context.ts:732 packages/docregistry/src/context.ts:754 packages/docregistry/src/context.ts:765
msgid "Overwrite"
msgstr "覆寫"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:183
msgid "File Path"
msgstr "檔案路徑"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:188
msgid "New Name"
msgstr "新名稱"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:54
msgid "Rename File"
msgstr "檔案重新命名"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:59 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:789
msgid "Rename"
msgstr "重新命名"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:67
msgid "Rename Error"
msgstr "重新命名錯誤"

#: packages/docmanager/src/dialogs.ts:69
msgid "\"%1\" is not a valid name for a file. Names must have nonzero length, and cannot include \"/\", \"\\\", or \":\""
msgstr "\"%1\" 不是有效的檔案名稱。有效的名稱必須具有不為零的長度且不能含有 \"/\"、\"\\\" 或 \":\"。"

#: packages/docmanager/src/savingstatus.tsx:50
msgid "Saving %1"
msgstr "儲存 %1 中"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:278
msgid "Name: %1\n"
"Path: %2\n"
msgstr "名稱： %1\n"
"路徑： %2\n"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:284
msgid "Read-only"
msgstr "唯讀"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:287
msgid "Last Saved: %1\n"
msgstr "最後儲存：%1\n"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:288
msgid "Last Checkpoint: %1"
msgstr "最後一個檢查點：%1"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:379
msgid "Save as"
msgstr "另存為"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:381
msgid "Save your work"
msgstr "儲存您的檔案"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:382
msgid "Save changes in \"%1\" before closing?"
msgstr "在關閉之前，儲存變更到 \"%1\" 中？"

#: packages/docmanager/src/widgetmanager.ts:385
msgid "Discard"
msgstr "捨棄"

#: packages/docregistry/src/context.ts:557
msgid "File Save Error for %1"
msgstr "儲存檔案 %1 時發生錯誤"

#: packages/docregistry/src/context.ts:620
msgid "File Load Error for %1"
msgstr "載入檔案 %1 時發生錯誤"

#: packages/docregistry/src/context.ts:714
msgid "\"%1\" has changed on disk since the last time it was opened or saved.\n"
"Do you want to overwrite the file on disk with the version open here, \n"
"or load the version on disk (revert)?"
msgstr "\"%1\" 在上次開啟或儲存後已經過變更。\n"
"您希望以此處開啟之版本覆寫硬碟上的檔案，還是載入硬碟上之版本(恢復)?"

#: packages/docregistry/src/context.ts:725
msgid "File Changed"
msgstr "檔案已變更"

#: packages/docregistry/src/context.ts:749
msgid "\"%1\" already exists. Do you want to replace it?"
msgstr "\"%1\" 已經存在了，您確定要取代它嗎?"

#: packages/docregistry/src/context.ts:757
msgid "File Overwrite?"
msgstr "是否覆寫檔案？"

#: packages/docregistry/src/context.ts:881
msgid "Save File As.."
msgstr "另存檔案為.."

#: packages/docregistry/src/mimedocument.ts:182 packages/docregistry/src/mimedocument.ts:78 packages/markdownviewer/src/widget.ts:210
msgid "Renderer Failure: %1"
msgstr "渲染失敗：%1"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1284
msgid "Text"
msgstr "文字"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1307 packages/launcher/src/index.tsx:158 packages/launcher/src/index.tsx:163 packages/notebook-extension/src/index.ts:475 packages/notebook-extension/src/index.ts:744 packages/notebook-extension/src/index.ts:785
msgid "Notebook"
msgstr "Notebook"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1332
msgid "Directory"
msgstr "目錄"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1359 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:893
msgid "Markdown File"
msgstr "Markdown 檔案"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1366
msgid "PDF File"
msgstr "PDF檔案"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1373
msgid "Python File"
msgstr "Python 檔案"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1380
msgid "JSON File"
msgstr "JSON 檔案"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1387
msgid "CSV File"
msgstr "CSV 檔案"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1394
msgid "TSV File"
msgstr "TSV 檔案"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1401
msgid "R File"
msgstr "R 檔案"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1408
msgid "YAML File"
msgstr "YAML 檔案"

#: packages/docregistry/src/registry.ts:1415 packages/docregistry/src/registry.ts:1423 packages/docregistry/src/registry.ts:1431 packages/docregistry/src/registry.ts:1439 packages/docregistry/src/registry.ts:1447 packages/docregistry/src/registry.ts:1455
msgid "Image"
msgstr "影像"

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:144
msgid "Find…"
msgstr "尋找..."

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:155
msgid "Find and Replace…"
msgstr "尋找及取代…"

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:167
msgid "Find Next"
msgstr "尋找下一筆"

#: packages/documentsearch-extension/src/index.ts:191
msgid "Find Previous"
msgstr "尋找上一筆"

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:125
msgid "Find"
msgstr "尋找"

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:174 packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:192
msgid "Replace"
msgstr "取代"

#: packages/documentsearch/src/searchoverlay.tsx:204
msgid "Replace All"
msgstr "取代全部"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:109 packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:58
msgid "Extension Manager"
msgstr "擴充套件管理員"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:139
msgid "Enable Extension Manager?"
msgstr "啟用擴充套件管理員?"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:140
msgid "Thanks for trying out JupyterLab's extension manager.\n"
"The JupyterLab development team is excited to have a robust\n"
"third-party extension community.\n"
"However, we cannot vouch for every extension,\n"
"and some may introduce security risks.\n"
"Do you want to continue?"
msgstr "感謝您嘗試JupyterLab 擴充套件管理員。\n"
"JupyterLab 開發團隊對於擁有強健的第三方擴充套件社群感到期待。\n"
"然而，我們無法檢查所有套件，且有些套件可能存在安全性風險。\n"
"是否要繼續?"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:147 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:331 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:800
msgid "Disable"
msgstr "停用"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:148 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:340 packages/extensionmanager/src/widget.tsx:815
msgid "Enable"
msgstr "啟用"

#: packages/extensionmanager-extension/src/index.ts:99
msgid "Enable Extension Manager"
msgstr "啟用擴充元件管理員"

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:139
msgid "This package has indicated that it needs a corresponding server\n"
"extension. Please contact your Administrator to update the server with\n"
"one of the following commands:"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:155
msgid "This package has indicated that it needs a corresponding package for the kernel."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:163
msgid "The package <code>%1</code>, is required by the following kernels:"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:180
msgid "This package has indicated that it needs a corresponding kernel\n"
"package. Please contact your Administrator to update the server with\n"
"one of the following commands:"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:198
msgid "You should make sure that the indicated packages are installed before\n"
"trying to use the extension. Do you want to continue with the extension\n"
"installation?"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:208
msgid "Kernel and Server Companions"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:210
msgid "Kernel Companions"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:212
msgid "Server Companion"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/companions.tsx:221
msgid "Install the JupyterLab extension."
msgstr "安裝 JupyterLab 擴充套件"

#: packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:25
msgid "An error occurred installing <code>%1</code>."
msgstr "安裝 <code>%1</code> 時發生錯誤。"

#: packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:31
msgid "Error message:"
msgstr "錯誤訊息："

#: packages/extensionmanager/src/dialog.tsx:39
msgid "Extension Installation Error"
msgstr "擴充元件安裝時發生錯誤"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:137
msgid "A build is needed to include the latest changes"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:140
msgid "Rebuild"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:143
msgid "Ignore"
msgstr "忽視"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:195
msgid "%1 (Developed by Project Jupyter)"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:249
msgid "%1 extension has been blockedExtensions since install. Please uninstall immediately and contact your blockedExtensions administrator."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:265
msgid "%1 extension has been removed from the allowedExtensions since installation. Please uninstall immediately and contact your allowedExtensions administrator."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:300
msgid "Install"
msgstr "安裝"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:313
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:322
msgid "Uninstall"
msgstr "解除安裝"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:367
msgid "About"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:386
msgid "This is a prebuilt extension. To uninstall it, please\n"
"    apply following instructions."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:396
msgid "This is a prebuilt extension. To uninstall it, please\n"
"    read the user guide on:"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:493
msgid "No entries"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:724
msgid "The extension manager is disabled. Please contact your system\n"
"administrator to verify the listings configuration."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:734
msgid "Read more in the JupyterLab documentation."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:778 packages/logconsole-extension/src/index.tsx:410
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:782
msgid "The JupyterLab development team is excited to have a robust\n"
"third-party extension community. However, we do not review\n"
"third-party extensions, and some extensions may introduce security\n"
"risks or contain malicious code that runs on your machine."
msgstr "JupyterLab 開發團隊對於擁有強健的第三方擴充套件社群感到期待。 然而，我們並未檢查第三方套件，且部分套件可能含有能在你的電腦上執行的安全性風險或惡意程式碼。"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:825
msgid "Updating extensions list"
msgstr "更新擴充套件清單中"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:832
msgid "Error communicating with server extension. Consult the documentation\n"
"            for how to ensure that it is enabled."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:837
msgid "Reason given:"
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:845
msgid "The server has some missing requirements for installing extensions."
msgstr ""

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:850
msgid "Details:"
msgstr "詳細資訊："

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:889
msgid "Installed"
msgstr "已安裝"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:897
msgid "Refresh extension list"
msgstr "重新整理套件清單"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:942
msgid "Search Results"
msgstr "搜尋結果"

#: packages/extensionmanager/src/widget.tsx:943
msgid "Discover"
msgstr ""

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1036
msgid "Open With"
msgstr "以此開啟"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:1176
msgid "No browser for path"
msgstr ""

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:277 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:866 packages/launcher-extension/src/index.ts:60
msgid "New Launcher"
msgstr "新增啟動頁面"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:345
msgid "File Browser (%1)"
msgstr ""

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:347
msgid "File Browser"
msgstr "檔案瀏覽器"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:461
msgid "Copy Shareable Link"
msgstr "複製分享連結"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:504 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:753
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:517 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:712
msgid "Cut"
msgstr "剪下"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:541
msgid "Duplicate"
msgstr "複製並貼上"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:581
msgid "Open from Path…"
msgstr "從此開啟..."

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:581 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:583
msgid "Open %1"
msgstr "開啟 %1"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:583
msgid "Open from path"
msgstr "從路徑開啟"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:592
msgid "Path"
msgstr "路徑"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:594
msgid "Open Path"
msgstr "開啟路徑"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:595 packages/filebrowser-extension/src/index.ts:680
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:626
msgid "Could not find path: %1"
msgstr "找不到路徑： %1"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:628
msgid "Cannot open"
msgstr "無法開啟"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:721
msgid "Copy Download Link"
msgstr "複製下載連結"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:734 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:787
msgid "Paste"
msgstr "貼上"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:747 packages/filebrowser/src/browser.ts:96
msgid "New Folder"
msgstr "新增資料夾"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:762
msgid "New File"
msgstr "新增檔案"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:777 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:892
msgid "New Markdown File"
msgstr "新增 Markdown 檔案"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:810
msgid "Copy Path"
msgstr "複製路徑"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:852 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:577
msgid "Shut Down Kernel"
msgstr "關閉核心"

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:871
msgid "Show Active File in File Browser"
msgstr ""

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:885
msgid "Toggle Last Modified Column"
msgstr ""

#: packages/filebrowser-extension/src/index.ts:907
msgid "Search on File Names"
msgstr "以檔名搜尋"

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:105
msgid "Refresh File List"
msgstr "重新整理檔案清單"

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:121 packages/filebrowser/src/browser.ts:175
msgid "Filter files by name"
msgstr "依照名稱篩選"

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:342
msgid "Directory not found"
msgstr "沒有找到資料夾"

#: packages/filebrowser/src/browser.ts:343 packages/filebrowser/src/model.ts:304
msgid "Directory not found: \"%1\""
msgstr "沒有找到資料夾：\"%1\""

#: packages/filebrowser/src/crumbs.ts:173
msgid "Open Error"
msgstr "開啟錯誤"

#: packages/filebrowser/src/crumbs.ts:281
msgid "Move Error"
msgstr "移動時發生錯誤"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1202
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Error while copying/moving files"
msgstr "複製或移動檔案時發生錯誤"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1419
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Delete Failed"
msgstr "刪除失敗"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1450
msgid "showErrorMessage"
msgstr "showErrorMessage"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1452
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "\"%1\" is not a valid name for a file. Names must have nonzero length, and cannot include \"/\", \"\\\", or \":\""
msgstr "\"%1\" 不是有效的檔案名稱。有效的名稱必須具有不為零的長度且不能含有 \"/\"、\"\\\" 或 \":\"。"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1476
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Rename Error"
msgstr "重新命名時發生錯誤"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1781
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1783
msgid "Last Modified"
msgstr "最後修改"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1926
msgid "Name: %1"
msgstr "名稱：%1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1930
msgid "\n"
"Size: %1"
msgstr "\n"
"大小：%1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1938
msgid "\n"
"Path: %1"
msgstr "\n"
"路徑：%1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1945
msgid "\n"
"Created: %1"
msgstr "\n"
"建立時間：%1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1951
msgid "\n"
"Modified: %1"
msgstr "\n"
"修改時間：%1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:1956
msgid "\n"
"Writable: %1"
msgstr "\n"
"可寫入：%1"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:2026
msgid "%1 Item"
msgid_plural "%1 Items"
msgstr[0] "%1 個項目"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:389
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Paste Error"
msgstr "貼上時發生錯誤"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:409
msgid "Are you sure you want to permanently delete: %1?"
msgstr "確定要永久刪除 %1？"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:413
msgid "Are you sure you want to permanently delete the %1 selected item?"
msgid_plural "Are you sure you want to permanently delete the %1 selected items?"
msgstr[0] "確定要永久刪除%1個選定的項目嗎?"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:453
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Duplicate file"
msgstr "重複的文件"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:493
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Shut down kernel"
msgstr "關閉核心"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:836
msgid "%1\n"
"Kernel: %2"
msgstr "%1\n"
"核心：%2"

#: packages/filebrowser/src/listing.ts:981
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Open directory"
msgstr "打開資料夾"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:100
msgid "Files still uploading"
msgstr "檔案仍在上傳中"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:416
msgid "Cannot upload file (>%1 MB). %2"
msgstr "無法上傳檔案(>%1 MB). %2"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:445
msgid "Large file size warning"
msgstr "大型檔案警告"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:446
msgid "The file size is %1 MB. Do you still want to upload it?"
msgstr "檔案大小為%1MB，是否仍要上傳?"

#: packages/filebrowser/src/model.ts:452
msgid "Upload"
msgstr "上傳"

#: packages/filebrowser/src/upload.ts:112
msgid "Upload Files"
msgstr "上傳檔案"

#: packages/filebrowser/src/upload.ts:52
msgctxt "showErrorMessage"
msgid "Upload Error"
msgstr "上傳錯誤"

#: packages/filebrowser/src/uploadstatus.tsx:100
msgid "Complete!"
msgstr "完成！"

#: packages/filebrowser/src/uploadstatus.tsx:41
msgid "Uploading…"
msgstr "上傳中…"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1007 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1022 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:966 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:992
msgid "Text Editor"
msgstr "文件編輯器"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1025
msgid "Increase Font Size"
msgstr "放大字型"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1028
msgid "Decrease Font Size"
msgstr "縮小字型"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1084
msgid "Text Editor Indentation"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1088 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:970 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:105
msgid "Indent with Tab"
msgstr "使用 Tab 縮排"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1097 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:979 packages/fileeditor-extension/src/index.ts:112
msgid "Spaces: %1"
msgid_plural "Spaces: %1"
msgstr[0] "空格：%1"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1106
msgid "Increase Text Editor Font Size"
msgstr "放大文字編輯器字型"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1110
msgid "Decrease Text Editor Font Size"
msgstr "縮小文字編輯器字型"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1200 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:446
msgid "Create Console for Editor"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1218 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:517
msgid "Run Code"
msgstr "執行程式碼"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1219 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:562
msgid "Run All Code"
msgstr "執行所有程式碼"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1221
msgid "Restart Kernel and Run All Code"
msgstr "重啟核心並執行所有程式碼"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:293
msgid "Line Numbers"
msgstr "行號"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:323
msgid "Word Wrap"
msgstr "自動換行"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:374 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:656
msgid "Match Brackets"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:398
msgid "Auto Close Brackets for Text Editor"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:422
msgid "Replace Selection in Editor"
msgstr ""

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:594
msgid "Show Markdown Preview"
msgstr "顯示 Markdown 預覽"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:632 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:256
msgid "Undo"
msgstr "復原"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:670 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:261
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:812
msgid "Select All"
msgstr "全選"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:871
msgid "New Text File"
msgstr "新文字檔案"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:871
msgid "Text File"
msgstr "文字檔案"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:872
msgid "Create a new text file"
msgstr "建立新文字檔案"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:894
msgid "Create a new markdown file"
msgstr "建立新 Markdown 檔案"

#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:924 packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:938 packages/launcher/src/index.tsx:160 packages/launcher/src/index.tsx:170 packages/launcher/src/index.tsx:443 packages/terminal-extension/src/index.ts:260
msgid "Other"
msgstr "其它"

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:62
msgid "Spaces"
msgstr "空格"

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:63
msgid "Tab Size"
msgstr "Tab 寬度"

#: packages/fileeditor/src/tabspacestatus.tsx:68
msgid "Change Tab indentation…"
msgstr "更改 Tab 縮排設定..."

#: packages/help-extension/src/index.tsx:101 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:909
msgid "Help"
msgstr "說明"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:108
msgid "JupyterLab Reference"
msgstr "JupyterLab 參考資料"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:112
msgid "JupyterLab FAQ"
msgstr "JupyterLab 常見問題"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:117
msgid "Jupyter Reference"
msgstr "Jupyter 參考資料"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:121
msgid "Markdown Reference"
msgstr "Markdown 參考資料"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:244
msgid "About the %1 Kernel"
msgstr "%1 核心的相關資訊"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:264 packages/help-extension/src/index.tsx:355 packages/hub-extension/src/index.ts:164 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:592
msgid "Dismiss"
msgstr "關閉"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:295
msgid "About %1"
msgstr "關於 %1"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:298
msgid "Version %1"
msgstr "版本號 %1"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:326
msgid "CONTRIBUTOR LIST"
msgstr "協力開發人員名單"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:334
msgid "ABOUT PROJECT JUPYTER"
msgstr "PROJECT JUPYTER 的更多資訊"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:340
msgid "© 2015-2020 Project Jupyter Contributors"
msgstr "© 2015-2020 Project Jupyter 協力開發人員"

#: packages/help-extension/src/index.tsx:387
msgid "Launch Classic Notebook"
msgstr "啟動 Notebook 經典模式"

#: packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:115
msgid "Trust HTML File"
msgstr "信任 HTML 檔案"

#: packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:64
msgid "HTML File"
msgstr "HTML 檔案"

#: packages/htmlviewer-extension/src/index.tsx:73
msgid "HTML Viewer"
msgstr "HTML 檢視器"

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:108
msgid "Rerender HTML Document"
msgstr "重新渲染 HTML 文件"

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:296
msgid "Whether the HTML file is trusted.\n"
"Trusting the file allows scripts to run in it,\n"
"which may result in security risks.\n"
"Only enable for files you trust."
msgstr ""

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:302
msgid "Distrust HTML"
msgstr ""

#: packages/htmlviewer/src/index.tsx:303
msgid "Trust HTML"
msgstr "信任 HTML"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:103
msgid "Hub"
msgstr "Hub"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:157
msgid "Server unavailable or unreachable"
msgstr ""

#: packages/hub-extension/src/index.ts:158
msgid "Your server at %1 is not running.\n"
"Would you like to restart it?"
msgstr "您在 %1 上的伺服器目前並未啟動。您想要重新啟動嗎？"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:163
msgid "Restart"
msgstr "重新啟動"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:72
msgid "Restart Server"
msgstr "重新啟動伺服器"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:73
msgid "Request that the Hub restart this server"
msgstr ""

#: packages/hub-extension/src/index.ts:80
msgid "Hub Control Panel"
msgstr "Hub控制面板"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:81
msgid "Open the Hub control panel in a new browser tab"
msgstr "在新分頁中開啟Hub控制面板"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:88 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:438
msgid "Log Out"
msgstr "登出"

#: packages/hub-extension/src/index.ts:89
msgid "Log out of the Hub"
msgstr "登出 Hub"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:162
msgid "Image Viewer"
msgstr "圖片檢視器"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:203
msgid "Zoom In"
msgstr "拉近"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:209
msgid "Zoom Out"
msgstr "拉遠"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:215
msgid "Reset Image"
msgstr ""

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:221
msgid "Rotate Clockwise"
msgstr "順時針旋轉"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:227
msgid "Rotate Counterclockwise"
msgstr "逆時針旋轉"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:233
msgid "Flip image horizontally"
msgstr "水平翻轉影像"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:239
msgid "Flip image vertically"
msgstr "垂直翻轉影像"

#: packages/imageviewer-extension/src/index.ts:245
msgid "Invert Colors"
msgstr "反轉色彩"

#: packages/inspector-extension/src/index.ts:64
msgid "Show Contextual Help"
msgstr ""

#: packages/inspector-extension/src/index.ts:93
msgid "Live updating code documentation from the active kernel"
msgstr ""

#: packages/inspector/src/inspector.ts:54
msgid "Click on a function to see documentation."
msgstr ""

#: packages/javascript-extension/src/index.ts:41
msgid "Are you sure that you want to run arbitrary Javascript within your JupyterLab session?"
msgstr ""

#: packages/javascript-extension/src/index.ts:45 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:726 packages/rendermime/src/renderers.ts:78
msgid "Run"
msgstr "執行"

#: packages/json-extension/src/component.tsx:67
msgid "Filter..."
msgstr "篩選器..."

#: packages/launcher-extension/src/index.ts:101 packages/launcher-extension/src/index.ts:77
msgid "Launcher"
msgstr "啟動"

#: packages/launcher/src/index.tsx:417
msgctxt "Error"
msgid "Launcher Error"
msgstr "啟動頁錯誤"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:164 packages/logconsole/src/widget.ts:399
msgid "Log Console"
msgstr "日誌主控台"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:212
msgid "Show Log Console"
msgstr "顯示日誌主控台"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:232
msgid "Add Checkpoint"
msgstr "添加檢查點"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:241
msgid "Clear Log"
msgstr "清除日誌"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:257
msgid "Set Log Level to %1"
msgstr "設定日誌層級為 %1"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:394
msgid "Log Level:"
msgstr "日誌層級："

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:402
msgid "Log level"
msgstr "日誌層級"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:408
msgid "Critical"
msgstr "重大"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:411
msgid "Info"
msgstr "資訊"

#: packages/logconsole-extension/src/index.tsx:412
msgid "Debug"
msgstr "偵錯"

#: packages/logconsole-extension/src/status.tsx:36
msgid "%1 new messages, %2 log entries for %3"
msgstr ""

#: packages/logconsole-extension/src/status.tsx:43
msgid "%1 log entries for %2"
msgstr ""

#: packages/logconsole/src/widget.ts:400
msgid "Log: %1"
msgstr "日誌: %1"

#: packages/logconsole/src/widget.ts:407
msgid "No source selected."
msgstr "未選擇來源。"

#: packages/logconsole/src/widget.ts:412
msgid "No log messages."
msgstr "無日誌訊息。"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:160
msgid "Tabs"
msgstr "分頁"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:174
msgid "Open Edit Menu"
msgstr "開啟編輯選單"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:178
msgid "Open File Menu"
msgstr "開啟檔案選單"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:182
msgid "Open Kernel Menu"
msgstr "開啟核心選單"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:186
msgid "Open Run Menu"
msgstr "開啟執行選單"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:190
msgid "Open View Menu"
msgstr "開啟檢視選單"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:194
msgid "Open Settings Menu"
msgstr "開啟設定選單"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:198
msgid "Open Tabs Menu"
msgstr "開啟分頁選單"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:202
msgid "Open Help Menu"
msgstr "開啟幫助選單"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:206
msgid "Open First Menu"
msgstr "開啟第一個選單"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:228
msgid "Kernel Operations"
msgstr "核心操作"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:252
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:278
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:294
msgid "Clear All"
msgstr "清除全部"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:313
msgid "Go to Line…"
msgstr "跳至行號..."

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:330
msgid "File"
msgstr "檔案"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:331
msgid "New"
msgstr "新增"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:344
msgid "Close and Shutdown"
msgstr "關閉並終止"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:374
msgid "New Console for Activity"
msgstr ""

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:385 packages/mainmenu-extension/src/index.ts:393 packages/running-extension/src/kernels.ts:45 packages/running/src/index.tsx:148 packages/terminal-extension/src/index.ts:297
msgid "Shut Down"
msgstr "終止"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:386
msgid "Shut down JupyterLab"
msgstr "關閉 JupyterLab"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:389
msgid "Shutdown confirmation"
msgstr ""

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:390
msgid "Please confirm you want to shut down JupyterLab."
msgstr "請確認您是否要終止 JupyterLab。"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:409
msgid "You have shut down the Jupyter server. You can now close this tab."
msgstr "您已終止 Jupyter server。您可以關閉此分頁。"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:413
msgid "To use JupyterLab again, you will need to relaunch it."
msgstr "您需要關閉並重新啟動已再次使用 JupyterLab。"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:420
msgid "Server stopped"
msgstr "伺服器已停止"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:439
msgid "Log out of JupyterLab"
msgstr "登出JupyterLab"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:513
msgid "Kernel"
msgstr "核心"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:526
msgid "Reconnect to Kernel"
msgstr ""

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:548
msgid "Restart Kernel and Clear…"
msgstr "重啟核心並清除"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:583
msgid "Shut Down All Kernels…"
msgstr "關閉所有核心"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:589
msgid "Shut Down All?"
msgstr "關閉全部?"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:590
msgid "Shut down all kernels?"
msgstr "關閉所有核心?"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:593 packages/running-extension/src/kernels.ts:46 packages/running/src/index.tsx:228 packages/terminal-extension/src/index.ts:298
msgid "Shut Down All"
msgstr "關閉全部"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:634
msgid "View"
msgstr "檢視"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:637
msgid "Show Line Numbers"
msgstr "顯示行號"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:675
msgid "Wrap Words"
msgstr "文字換行"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:736
msgid "Run Selected"
msgstr "執行選取區域"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:744
msgid "Run All"
msgstr "執行所有編輯單元"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:764
msgid "Restart Kernel and Run All"
msgstr "重啟核心並執行所有編輯單元"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:805 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:145 packages/settingeditor-extension/src/index.ts:155
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: packages/mainmenu-extension/src/index.ts:855
msgid "Activate Previously Used Tab"
msgstr "切換至前一個使用的分頁"

#: packages/markdownviewer-extension/src/index.ts:146
msgid "Markdown Preview"
msgstr "Markdown 預覽"

#: packages/markdownviewer-extension/src/index.ts:181
msgid "Show Markdown Editor"
msgstr "顯示Markdown編輯器"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1011
msgid "Run Selected Cells and Insert Below"
msgstr "執行所選區塊並在下方插入"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1024
msgid "Run Selected Text or Current Line in Console"
msgstr "在主控台中執行選取的文字或當前的一行"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1144 packages/notebook-extension/src/index.ts:2294
msgid "Run All Cells"
msgstr "執行所有儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1157
msgid "Run All Above Selected Cell"
msgstr "執行所有下方區塊"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1177
msgid "Run Selected Cell and All Below"
msgstr "執行所選區塊及所有下方區塊"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1198
msgid "Render All Markdown Cells"
msgstr "渲染所有Markdown區塊"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1223
msgid "Close and Shut Down"
msgstr "關閉並終止"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1234
msgid "Shut down the notebook?"
msgstr "終止筆記本?"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1248
msgid "Trust Notebook"
msgstr "信任筆記本"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1262
msgid "Export Notebook: %1"
msgstr "匯出筆記本：%1"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1297 packages/notebook-extension/src/index.ts:2228
msgid "Restart Kernel and Clear All Outputs…"
msgstr "重啟核心並清除所有輸出..."

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1312
msgid "Restart Kernel and Run up to Selected Cell…"
msgstr "重啟核心並執行至所選區塊"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1339 packages/notebook-extension/src/index.ts:2296
msgid "Restart Kernel and Run All Cells…"
msgstr "重啟核心並執行所有區塊..."

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1359 packages/notebook-extension/src/index.ts:2132
msgid "Clear All Outputs"
msgstr "清除所有輸出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1370
msgid "Clear Outputs"
msgstr "清除輸出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1398
msgid "Change to Code Cell Type"
msgstr "更改為 code 區塊種類"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1409
msgid "Change to Markdown Cell Type"
msgstr "更改為 Markdown 區塊種類"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1420
msgid "Change to Raw Cell Type"
msgstr "更改為原生文字儲存格格式"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1431
msgid "Cut Cells"
msgstr "剪下儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1442
msgid "Copy Cells"
msgstr "複製儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1453
msgid "Paste Cells Below"
msgstr "在下方插入區塊"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1464
msgid "Paste Cells Above"
msgstr "在上方插入區塊"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1475
msgid "Paste Cells and Replace"
msgstr "貼上並取代區塊"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1486
msgid "Delete Cells"
msgstr "刪除儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1497
msgid "Split Cell"
msgstr "分割儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1508
msgid "Merge Selected Cells"
msgstr "合併選取的儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1519
msgid "Insert Cell Above"
msgstr "在上方插入儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1530
msgid "Insert Cell Below"
msgstr "在下方插入儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1541
msgid "Select Cell Above"
msgstr "選取上方的儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1552
msgid "Select Cell Below"
msgstr "選取下方的儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1563
msgid "Extend Selection Above"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1574
msgid "Extend Selection to Top"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1585
msgid "Extend Selection Below"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1596
msgid "Extend Selection to Bottom"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1607
msgid "Select All Cells"
msgstr "選取所有儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1618
msgid "Deselect All Cells"
msgstr "取消選取所有儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1629
msgid "Move Cells Up"
msgstr "儲存格上移"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1640
msgid "Move Cells Down"
msgstr "儲存格下移"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1651
msgid "Toggle All Line Numbers"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1662
msgid "Enter Command Mode"
msgstr "進入命令模式"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1673
msgid "Enter Edit Mode"
msgstr "進入編輯模式"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1684
msgid "Undo Cell Operation"
msgstr "復原區塊操作"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1695
msgid "Redo Cell Operation"
msgstr "重做區塊操作"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1720
msgid "Reconnect To Kernel"
msgstr "重新連線到核心"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1737
msgid "Create New View for Output"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1791 packages/notebook-extension/src/index.ts:2249
msgid "New Console for Notebook"
msgstr "新增 Notebook 主控台"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1808
msgid "Change to Heading 1"
msgstr "更改為標題1"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1819
msgid "Change to Heading 2"
msgstr "更改為標題2"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1830
msgid "Change to Heading 3"
msgstr "更改為標題3"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1841
msgid "Change to Heading 4"
msgstr "更改為標題4"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1852
msgid "Change to Heading 5"
msgstr "更改為標題5"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1863
msgid "Change to Heading 6"
msgstr "更改為標題6"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1874
msgid "Collapse Selected Code"
msgstr "摺疊所選程式碼"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1885
msgid "Expand Selected Code"
msgstr "展開所選程式碼"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1896
msgid "Collapse All Code"
msgstr "全部摺疊"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1907
msgid "Expand All Code"
msgstr "全部展開"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1918
msgid "Collapse Selected Outputs"
msgstr "摺疊所選輸出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1929
msgid "Expand Selected Outputs"
msgstr "展開所選輸出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1940
msgid "Collapse All Outputs"
msgstr "摺疊所有輸出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1951
msgid "Expand All Outputs"
msgstr "展開所有輸出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1962
msgid "Enable Scrolling for Outputs"
msgstr "允許輸出捲動"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1973
msgid "Disable Scrolling for Outputs"
msgstr "禁止輸出捲動"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1984
msgid "Select current running or last run cell"
msgstr "選擇當前執行或最後執行區塊"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:1995
msgid "Replace Selection in Notebook Cell"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2016 packages/notebook-extension/src/index.ts:2194
msgid "Notebook Operations"
msgstr "筆記本操作"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2049
msgid "Notebook Cell Operations"
msgstr "筆記本區塊操作"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2130
msgid "Clear Output"
msgstr "清除輸出"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2149
msgid "Close and Shutdown Notebook"
msgstr "關閉並終止筆記本"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2153
msgid "Shut down the Notebook?"
msgstr "終止筆記本?"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2168
msgid "Export Notebook As…"
msgstr "匯出筆記本為..."

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2293 packages/notebook-extension/src/index.ts:985
msgid "Run Selected Cells"
msgstr "執行選取的儲存格"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2436
msgid "For Notebook: %1"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2437
msgid "For Notebook:"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2522
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2523
msgid "LaTeX"
msgstr "LaTeX"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2524 packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:344
msgid "Markdown"
msgstr "Markdown"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2525 packages/notebook-extension/src/index.ts:472
msgid "PDF"
msgstr "PDF"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2526
msgid "ReStructured Text"
msgstr "ReStructured Text"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2527
msgid "Executable Script"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:2528
msgid "Reveal.js Slides"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:473
msgid "Slides"
msgstr ""

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:474
msgid "Script"
msgstr "腳本"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:476
msgid "Custom"
msgstr "自訂"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:498
msgid "Notebook Tools"
msgstr "筆記本工具"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:742
msgid "New Notebook"
msgstr "新增 Notebook"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:746
msgid "Create a new notebook"
msgstr "建立新的 Notebook"

#: packages/notebook-extension/src/index.ts:998
msgid "Run Selected Cells and Don't Advance"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1387
msgid "A trusted Jupyter notebook may execute hidden malicious code when you openit."
msgstr "受信任的筆記本可能在您開啟時執行惡意程式碼"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1391
msgid "Selecting trust will re-render this notebook in a trusted state."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1395
msgid "For more information, see the <a href=\"https://jupyter-server.readthedocs.io/en/stable/operators/security.html\">%1</a>"
msgstr "更多資訊請參考 <a href=\"https://jupyter-server.readthedocs.io/en/stable/operators/security.html\">%1</a>"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1397
msgid "Jupyter security documentation"
msgstr "Jupyter安全說明文件"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1404
msgid "Notebook is already trusted"
msgstr "筆記本已被信任"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1411
msgid "Trust this notebook?"
msgstr "信任此筆記本?"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1599
msgid "Kernel Terminating"
msgstr "核心終止中"

#: packages/notebook/src/actions.tsx:1600
msgid "The kernel for %1 appears to be terminating. You can not run any cell for now."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:116
msgid "Insert a cell below"
msgstr "在下方插入儲存格"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:133
msgid "Cut the selected cells"
msgstr "剪下選取的儲存格"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:150
msgid "Copy the selected cells"
msgstr "複製選取的儲存格"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:167
msgid "Paste cells from the clipboard"
msgstr "從剪貼簿貼上儲存格"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:184
msgid "Run the selected cells and advance"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:208
msgid "Restart the kernel, then re-run the whole notebook"
msgstr "重啟核心，並重新執行筆記本"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:340
msgid "Cell type"
msgstr "儲存格類型"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:343
msgid "Code"
msgstr "程式碼"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:345
msgid "Raw"
msgstr "原生"

#: packages/notebook/src/default-toolbar.tsx:85
msgid "Save the notebook contents and create checkpoint"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/model.ts:272
msgid "This notebook has been converted from an older notebook format (v%1)\n"
"to the current notebook format (v%2).\n"
"The next time you save this notebook, the current notebook format (vthis._nbformat) will be used.\n"
"'Older versions of Jupyter may not be able to read the new format.' To preserve the original format version,\n"
"close the notebook without saving it."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/model.ts:282
msgid "This notebook has been converted from an newer notebook format (v%1)\n"
"to the current notebook format (v%2).\n"
"The next time you save this notebook, the current notebook format (v%2) will be used.\n"
"Some features of the original notebook may not be available.' To preserve the original format version,\n"
"close the notebook without saving it."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/model.ts:293
msgid "Notebook converted"
msgstr "筆記本已轉換"

#: packages/notebook/src/modestatus.tsx:29
msgid "Mode: %1"
msgstr "模式：%1"

#: packages/notebook/src/modestatus.tsx:74
msgid "Notebook is in %1 mode"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:587
msgid "Notebook Metadata"
msgstr "Notebook Metadata"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:620
msgid "Cell Metadata"
msgstr "儲存格後設資料"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:884
msgid "Slide Type"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:887
msgid "Slide"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:888
msgid "Sub-Slide"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:889
msgid "Fragment"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:89
msgid "Advanced Tools"
msgstr "進階工具"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:890
msgid "Skip"
msgstr "略過"

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:891
msgid "Notes"
msgstr ""

#: packages/notebook/src/notebooktools.ts:929
msgid "Raw NBConvert Format"
msgstr "原生 NBConvert 格式"

#: packages/notebook/src/panel.ts:203
msgid "Kernel Restarting"
msgstr "核心重新啟動中"

#: packages/notebook/src/panel.ts:204
msgid "The kernel for %1 appears to have died. It will restart automatically."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:26
msgid "Notebook trusted: %1 of %2 cells trusted."
msgstr "筆記本已被信任： %1/%2 cells 被信任。"

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:35
msgid "Active cell trusted: %1 of %2 cells trusted."
msgstr ""

#: packages/notebook/src/truststatus.tsx:44
msgid "Notebook not trusted: %1 of %2 cells trusted."
msgstr ""

#: packages/property-inspector/src/index.ts:176
msgid "No properties to inspect."
msgstr ""

#: packages/rendermime-extension/src/index.ts:58
msgid "Handle Local Link"
msgstr ""

#: packages/rendermime/src/renderers.ts:74
msgid "This HTML output contains inline scripts. Are you sure that you want to run arbitrary Javascript within your JupyterLab session?"
msgstr ""

#: packages/rendermime/src/widgets.ts:421
msgid "JavaScript output is disabled in JupyterLab"
msgstr ""

#: packages/running-extension/src/index.ts:59
msgid "Running Terminals and Kernels"
msgstr ""

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:36
msgid "Kernels"
msgstr "核心"

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:47
msgid "Are you sure you want to permanently shut down all running kernels?"
msgstr ""

#: packages/running-extension/src/kernels.ts:86
msgid "Path: %1\n"
"Kernel: %2"
msgstr "路徑：%1\n"
"核心：%2"

#: packages/running-extension/src/opentabs.ts:78
msgid "Open Tabs"
msgstr "開啟分頁"

#: packages/running-extension/src/opentabs.ts:94
msgid "Close"
msgstr ""

#: packages/running-extension/src/opentabs.ts:95
msgid "Close All"
msgstr ""

#: packages/running-extension/src/opentabs.ts:96
msgid "Are you sure you want to close all open tabs?"
msgstr ""

#: packages/running/src/index.tsx:294
msgid "Refresh List"
msgstr "重新整理清單"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:151
msgid "Advanced Settings Editor"
msgstr "進階設定編輯器"

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:165
msgid "Revert User Settings"
msgstr ""

#: packages/settingeditor-extension/src/index.ts:172
msgid "Save User Settings"
msgstr "儲存使用者設定"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:40
msgid "Any errors will be listed here"
msgstr "所有錯誤都會在此列出"

#: packages/settingeditor/src/inspector.ts:97
msgid "No errors found"
msgstr "沒有發現錯誤"

#: packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:145
msgid "You have unsaved changes."
msgstr "您尚未儲存所作的更改。"

#: packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:146
msgid "Do you want to leave without saving?"
msgstr "要不儲存就離開嗎？"

#: packages/settingeditor/src/plugineditor.ts:269
msgid "Your changes were not saved."
msgstr "您的更改未儲存。"

#: packages/settingeditor/src/raweditor.ts:387
msgid "System Defaults"
msgstr "系統預設值"

#: packages/settingeditor/src/raweditor.ts:428
msgid "User Preferences"
msgstr "偏好設定"

#: packages/settingeditor/src/settingeditor.tsx:464
msgid "Select a plugin from the list to view and edit its preferences."
msgstr ""

#: packages/shortcuts-extension/src/index.ts:86
msgid "Note: To disable a system default shortcut,\n"
"copy it to User Preferences and add the\n"
"\"disabled\" key, for example:\n"
"{\n"
"    \"command\": \"application:activate-next-tab\",\n"
"    \"keys\": [\n"
"        \"Ctrl Shift ]\"\n"
"    ],\n"
"    \"selector\": \"body\",\n"
"    \"disabled\": true\n"
"}\n\n"
"List of commands followed by keyboard shortcuts:\n"
"%1\n\n"
"List of keyboard shortcuts:"
msgstr ""

#: packages/statusbar-extension/src/index.ts:377
msgid "Simple Interface (%1)"
msgstr ""

#: packages/statusbar-extension/src/index.ts:387
msgid "Simple"
msgstr ""

#: packages/statusbar-extension/src/index.ts:93
msgid "Show Status Bar"
msgstr "顯示狀態列"

#: packages/statusbar/src/defaults/kernelStatus.tsx:128
msgid "No Kernel!"
msgstr "沒有核心！"

#: packages/statusbar/src/defaults/kernelStatus.tsx:38
msgid "Change kernel for %1"
msgstr ""

#: packages/statusbar/src/defaults/lineCol.tsx:140
msgid "Go to line number between 1 and %1"
msgstr "跳至行號介於1和 %1"

#: packages/statusbar/src/defaults/lineCol.tsx:238
msgid "Ln %1, Col %2"
msgstr ""

#: packages/statusbar/src/defaults/lineCol.tsx:239
msgid "Go to line number…"
msgstr "跳至行號..."

#: packages/statusbar/src/defaults/runningSessions.tsx:116
msgid "%1 Terminals, %2 Kernel sessions"
msgstr ""

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:179
msgid "Terminal Theme"
msgstr "終端介面主題"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:184 packages/terminal-extension/src/index.ts:240
msgid "Inherit"
msgstr "繼承"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:192 packages/terminal-extension/src/index.ts:247
msgid "Light"
msgstr "淺色"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:198 packages/terminal-extension/src/index.ts:252
msgid "Dark"
msgstr "深色"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:217
msgid "Shutdown Terminal"
msgstr "關閉終端介面"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:291
msgid "Terminals"
msgstr "終端介面"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:299
msgid "Are you sure you want to permanently shut down all running terminals?"
msgstr ""

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:341
msgid "New Terminal"
msgstr "新終端介面"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:341 packages/terminal-extension/src/index.ts:91 packages/terminal/src/widget.ts:76
msgid "Terminal"
msgstr "終端介面"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:342
msgid "Start a new terminal session"
msgstr ""

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:391
msgid "Refresh Terminal"
msgstr "重新整理終端機"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:392
msgid "Refresh the current terminal session"
msgstr "重新整理當前終端機session"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:412
msgid "Increase Terminal Font Size"
msgstr "放大終端機字型"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:426
msgid "Decrease Terminal Font Size"
msgstr "縮小終端機字型"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:443
msgid "Use Terminal Theme: %1"
msgstr "使用終端介面主題：%1"

#: packages/terminal-extension/src/index.ts:446
msgid "Set the terminal theme"
msgstr "設定終端介面主題"

#: packages/terminal/src/widget.ts:97
msgid "Terminal %1"
msgstr "終端介面 %1"

#: packages/theme-dark-extension/src/index.ts:32
msgid "JupyterLab Dark"
msgstr "JupyterLab 深色"

#: packages/theme-light-extension/src/index.ts:32
msgid "JupyterLab Light"
msgstr "JupyterLab 淺色"

#: packages/toc-extension/src/index.ts:67 packages/toc/src/toc.tsx:113
msgid "Table of Contents"
msgstr "目錄"

#: packages/toc/src/generators/markdown/toolbar_generator.tsx:64 packages/toc/src/generators/markdown/toolbar_generator.tsx:65 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:212 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:213
msgid "Toggle Auto-Numbering"
msgstr ""

#: packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:186
msgid "No Tags Available"
msgstr "沒有標籤可用"

#: packages/toc/src/generators/notebook/tagstool/index.tsx:193
msgid "Clear Filters"
msgstr "清除篩選條件"

#: packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:180 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:181
msgid "Toggle Code Cells"
msgstr ""

#: packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:196 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:197
msgid "Toggle Markdown Text Cells"
msgstr ""

#: packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:228 packages/toc/src/generators/notebook/toolbar_generator.tsx:229
msgid "Show Tags Menu"
msgstr ""

#: packages/translation-extension/src/index.ts:106
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: packages/translation-extension/src/index.ts:141
msgid "Change interface language?"
msgstr "切換界面語言?"

#: packages/translation-extension/src/index.ts:142
msgid "Are you sure you want to refresh?"
msgstr "確定要重新整理嗎?"

#. obsolete
#: packages/fileeditor-extension/src/commands.ts:1200
msgid "Editor"
msgstr ""

#. obsolete
#: packages/debugger/src/panels/variables/index.ts:70
msgid "Table / Tree View"
msgstr ""

